對於鬼，可以考慮以下大原則

（轉貼）

對於鬼，可以考慮以下大原則：

1. 不必刻意捉鬼。

2. 捉到鬼，必須確認係鬼；未能百分百確認就放佢走。如果影咗大頭相之類就format部機再放行。唔係鬼就唔好打佢。查清楚前，唔反抗亦不必索起佢。

3. 確認係鬼，男嘅索起佢，除衫示眾，將佢放喺其他地方等渣救佢；女嘅就叫佢走，或者剪晒佢啲頭髮（女渣本身係短頭髮，未必收到侮辱效果）。必須確認佢100%係鬼先可以，並將武力減到最低。

4. 不能打記者，文匯大公環時，只要表明記者身份，絕不能打或以當捉到鬼對待。

5. 有人受傷，有救護到，必定要畀佢走。亦不能阻消防（例如不幸人體著火）。我哋唔係嚟殺人！

6. 我哋有五大要求，係要求文明自由，不是ghostbusters。

7. 最重要一點，警渣除外。

source: